Контекст данных
===============

Каждый из контекстов имеет свой **базовый адрес АПИ**. См. конкретный
контекст:

*   [Публичные данные](context/global.md)
*   [Личные данные текущего пользователя](context/user.md)
*   [Данные конкретной команды](context/team.md)

Данные контекста представлены объектом типа
[`Cubux.Sync.Data`][Cubux.Sync.Data]. Данные имеют UUID и порядковый
номер версии (ревизии).

### Поля Контекста

Полезные данные различных типов (например, счета, категории, транзакци)
представлены в Контексте в виде отдельных полей. Каждое такое поле в
зависимости от рода данных может быть либо массивом записей, либо
отдельной записью.

### Идентификация записей

Каждая запись идентифицируется уникальным ключом (PK). Ключ может быть
как простым, так и составным.


Изменение данных
----------------

См. [`Cubux.Sync.Data`][Cubux.Sync.Data].

### Обновление записей

При обновлении записей необходимо указывать ключевые поля для
идентификации записи и поля, значения которых необходимо изменить. Все
отправленые поля будут изменены на указаные значения независимо от
прошлых сеансов синхронизации.

### Создание новых записей

Все новые записи, созданные на клиенте, при первой отправке на сервер
ничем не отличаются от записей, отправляемых на обновление (если для
конкретного типа объектов не указан иной вариант).

### Удаление записей

Для удаления записей необходимо отправить идентификаторы записей в
данных об удалении объектов.


[Cubux.Sync.Data]: ../type/sync/data.md
